## 第3章　垃圾收集器与内存分配策略
    Java与C++之间有一堵由内存动态分配和垃圾收集技术所围成的“高墙”，墙外面的人想
    进去，墙里面的人却想出来。 
### 3.1　概述
        说起垃圾收集（Garbage Collection,GC），大部分人都把这项技术当做Java语言
    的伴生产物。事实上，GC的历史比Java久远，1960年诞生于MIT的Lisp是第一门真正使
    用内存动态分配和垃圾收集技术的语言。当Lisp还在胚胎时期时，人们就在思考GC需
    要完成的3件事情： 
        哪些内存需要回收？ 
        什么时候回收？ 
        如何回收？ 
        经过半个多世纪的发展，目前内存的动态分配与内存回收技术已经相当成熟，一切
    看起来都进入了“自动化”时代，那为什么我们还要去了解GC和内存分配呢？答案很简单：当
    需 要排查各种内存溢出、内存泄漏问题时，当垃圾收集成为系统达到更高并发量的瓶
    颈时，我 们就需要对这些“自动化”的技术实施必要的监控和调节。
        把时间从半个多世纪以前拨回到现在，回到我们熟悉的Java语言。第2章介绍了
    Java内存 运行时区域的各个部分，其中程序计数器、虚拟机栈、本地方法栈3个区域随
    线程而生，随 线程而灭；栈中的栈帧随着方法的进入和退出而有条不紊地执行着出栈
    和入栈操作。每一个栈帧中分配多少内存基本上是在类结构确定下来时就已知的（尽管
    在运行期会由JIT编译器进行一些优化，但在本章基于概念模型的讨论中，大体上可以
    认为是编译期可知的），因此 这几个区域的内存分配和回收都具备确定性，在这几个
    区域内就不需要过多考虑回收的问 题，因为方法结束或者线程结束时，内存自然就跟
    随着回收了。而Java堆和方法区则不一 样，一个接口中的多个实现类需要的内存可能
    不一样，一个方法中的多个分支需要的内存也 可能不一样，我们只有在程序处于运行
    期间时才能知道会创建哪些对象，这部分内存的分配 和回收都是动态的，垃圾收集器
    所关注的是这部分内存， 本章后续讨论中的“内存”分配与回 收也仅指这一部分内存。
### 3.2　对象已死吗 
        在堆里面存放着Java世界中几乎所有的对象实例，垃圾收集器在对堆进行回收前，
    第一件事情就是要确定这些对象之中哪些还“存活”着，哪些已经“死去”（即不可能再
    被任何途径使用的对象）。 
#### 3.2.1　引用计数算法 
        很多教科书判断对象是否存活的算法是这样的：给对象中添加一个引用计数器，每
    当有 一个地方引用它时，计数器值就加1；当引用失效时，计数器值就减1；任何时刻
    计数器为0 的对象就是不可能再被使用的。作者面试过很多的应届生和一些有多年工
    作经验的开发人 员，他们对于这个问题给予的都是这个答案。 
